有無創業撚？ 今日終於完成咗天使輪500萬

20％股換返嚟 成個人突然安心曬

紅G

巴打搞邊範

香港資金

lm學嘢

揼咗幾多錢同時間創業

自家品牌 銷全球

分享下EBITA

揼咗1x萬，裸辭去做大約3年了
個陣諗上車定係創業

1x萬咁小

咁少本，一開始應該忙過狗

咁估值咪2500萬？

係 好x忙 不過收入同正常打工差唔多

500萬出人工比自己

天使輪無咁official 不過你都可以當係

唔會亂黎 梗係用黎發展公司

去邊到搵老板投資?

搵到500 萬融資, 希望帶領你同老婆一齊性高潮

天使輪有咁多？
之前日本做startup佢地去到D輪都係咁上下

現實啲咁講 咪一野exit其實都已經夠過世

朋友介紹再介紹

頂你

做到d輪 佢個生意係咪真係work？？？

有人買你持股先係囉 我係創辦人 我走左邊有人買

on99
點撚樣有人咁快買左佢間野呀
懵撚

邊個負皮我

9up ff下啫
又唔撚係叫佢即刻賣

又係傳銷啲L樣？

如果有人1000萬買晒你間公司你會唔會諗賣

請教下, 而加公司有幾多員工? 個500 萬可唔可以幫你自己加人工

實業呀 傳你老母

本身5個，依家諗住請多2-3個

唔會，都要回應投資者
加上都係心升，諗住行到幾遠就幾遠

今年收咗個啦已經

天使要簽咩contract?

可唔可以詳細少少，點樣start up 想學野

自己投資左幾錢

恭喜曬努力有回報了
Individual investor嚟？local？
Approach 咗幾多個先融到？

正式d就要有有限公司
然後你增發股份俾佢買

D輪500萬????????

睇下crunchbase

Individual ＆ local investor
其實真係好多謝佢
日日做到仆街
成日都諗好唔好繼續，自己做得30k人工，我出到去搵到＞50k
但佢好有信心

我既意思係有無限年期要賺到幾多, 同埋有無限你出幾多人工俾自己之類
同埋係唔係一定係IT related先有呢D投資者

你點識到佢？

但佢點ensure 你唔會cap 水exit ?

點樣搵人做估值

加油！

可唔可以講多d個玩法

lm

無
我知有d要有（包括某d上市公司approach過我地都提出過），但如果我要要promise到x年賺到xx錢嘅，咁我做乜要佢注資？賺硬嘅我唔直接去貨款？

其實大家身邊好多有錢人 有幾千萬唔知做乜好

你上開連登都知

己經有盈利？

好羨慕樓主

經驗話我知500萬眨吓眼就燒晒。同埋angel round 就賣咗20%，到 Series A 都幾難籌錢（當然前提係生意survive到仲要有prospect）。不過angel investor 多數都當收唔番啲錢咁投落你到，500萬又唔係好多錢，所以都算係 win-win 嘅。

祝你生意興隆，頭三年最難挨，運氣、人脈同實力缺一不可。

首先 會唔會為500萬cap水exit？避世？
其次 因為網站、 社交平台做起咗個品牌 我唔會走到
咁當然我要玩野 就一定可以玩到啦 所以到頭來都係信任

一年月薪3萬加多2m即係3年3m左右(仲要個2m應該無得落袋),仲少過開ig shop

自，原來5m，咁應該同大ig shop差唔多

哇佢真係當買大細咁咋wor.....

咁又唔同既, 始終如果投資者俾得多, 係會expect有回報
你借都借唔到咁多啦

做邊行

500萬話多唔多，話細唔細

可以用生意額估算，例如 tureover x n年

但老實講 都係9估

記唔記得100毛開業前都以10％融咗100萬？
個陣佢地得黑紙

打個和 員工及股東們全部正常糧

恭喜

係，20％有d多，但＄真係需要…
但我業務係break even，變相500萬都有頗多時間燒，投資期，我諗夠桅3－5年

有無可能講下乜公司名比大家幫襯? 大家都會想培育黃色start up

介唔介意透露下做左幾耐同每年既生意額?

圖

大有大raise細有細raise姐
可能公司唔缺錢raise少少（唔代表估值細），亦可能一個D輪分好多個closing

放低個名幫襯下

你可以咁講 所以我一直都有掙扎放唔放棄

LM

你計漏左smart money
如果注資送比埋管理人員其實你係leverage緊佢地錢同人

係咪只可用係科技初創？

天使撚 乜鳩野黎

公司一年賺幾多？

唔講 我出太多膠post 唔想被起底

3年 每年turnover 200～300萬

無乜賺 break even

做乜開個account

真 500萬就cap水走 下下賺小小就想走 搵唔到大錢

好能勁

會長

其實玩天使基金個d人 係會拎筆錢界開幾份 投幾個 佢地係博是但一間公司 ＞10倍以上就可以

所以呢個投資人本身都話 係期待我地10倍咁升，博個槓杆，唔係大細

其實我唔係幾識, 所以先問
咩叫smart money?

又幾好, 我都係startup做三年,但過左兩年發覺個cofounder唔對路完全冇營收仲要控制欲旺盛, 最神奇係其他人冇錢收又肯比佢點, 有時仲會自己補位, 個個都係富二代

有無人有老婆都叫雞／搵sp？

你係賣product定係service? 好似舊式生意唔會得到呢D投資咁

邊行

以我所知 start up好多都係咁
曾經我知有間晌會展投放左幾十萬租booth擺展覽，再請十幾個員工，結果埋數得10張單唔夠 即係一個禮拜就虧損成百萬，點做

所以有穩定業務＋潛能的話 天使投資者會放心d

5m? 港銀定美仔？
常見 angel / series A round 已經1m up (美仔），仲要比起外國其實算少

你搵Local邊間angel hub?

Ivan Shum嗰堆？之前工作關係有同過Startup界接觸
其實好撚多垃圾

2邊都有，有環球業務的成份，同埋方向是juicy的

比較少，不過盡做

反而用cyberport funding full reimburse既員工就做左一年未到就走左, 缺錢總會心水清D

ching, 請教下開咩ig shop 可以搵咁多?

我無經angel hub的 我係朋友搭朋友介紹

我自己本業係做傳統野, 成日覺得加D IT/ big data/global/platform去包裝下就可以試呢D

初初開始點起家

哦 你唔埋佢地堆 咁你之後再拎Fund會難
同埋你算好彩 一開始出到糧俾自己
好少見會咁做

連登女神serco都唔只啦

去潮流台行一圈就知

對 要加d環球／新平台／新營銷手法成份落去，傳統業務真係難做ka 好多公司都已經玩到d margin好低

仲要ig shop真係自己落袋，樓主其實無收過錢，萬一衰左入唔到b輪班金主都係當輸左錢

其實都諗緊如果想融a輪可以點 我研一研巴打你介紹個堆先

香港資金定大陸資金？
小弟曾經係北京撈過幾年，無數所謂投資經理同我尻Up食左十幾餐飯，佢地D牛逼計劃聽到我識背

網上一單一單咁做

香港

有冇得share?
睇下有幾"牛逼"

得閒去下佢的活動聽下嗰班人鳩up下
都係靠關係拎錢

咩行業？自己去搵資金定係人哋搵你，
小弟都想學下野

呢幾個月無俾支肺影響?
咁既市況都唔hold住觀望 巴打d業務都應該幾穩打穩紮

出去開會 今晚吹

我自己做product 小眾運動，平時靠online賣加做活動，Keep住都有增長一年200%左右，有嗰啲所謂天使投資嘅朋友埋黎傾，傾親都係想做假數做大20倍，之後賣俾下一個 ，我自己真心想做品牌玩唔到佢哋啲尻噏計劃

創業之前返更咩工？同而家做更既野似唔似

佢地嗰堆人係咁
衰啲講句 成班都係原本商場大騙子
而家有錢想製造更多工具俾佢地昆人

延申性未必一樣

投資人都係sales 佬😂
嗰陣喺大陸都唔知曬咗幾多時間同呢班人9 up ，淨係出嚟食飯吹水，成日叫我做個報表畫大個餅

IG SHOP 就真實業，賣一件賺一件

Ivan Shum就算喇
不過好多Angel investors都係part time咁玩，本身好多都係prof, senior management，有多餘錢咪投資，都唔係professional investors，唔好要求佢地咁多一去到Pre-A/A round見VCs又唔同玩法

留名學野

香港投start up 有邊幾間公司？
會唔會好似大陸嗰啲天使公司咁，大陸個d真係用資金幫自己買然後推大個數，之後賣俾下一個，on9

有d 但唔嚴重 因為業務廣 拉上補下 不過的確營業額少左

做marketing 似呀

巴打識啲野 Ivan Shum

明呀 有理想既人 會比較無咁昆水賺錢

間間都係

無錯 其實無邊個真係有理想 你個公司 只係貨物 升值就放 唔會有感情

我好怕呢d 樓上有巴打話個數細 我都認 但呢位投資者起碼係拎個心出來

做假數？
之前同我傾個d 都係例如投入左200萬，然後嗰200萬喺半年來係咁幫自己買嘢，推大個sales mount ，之後短時間內賣俾下一個，咁咪即係詐騙

eshop? 加油

留名

如果計VCs的話，香港最出名個啲係ITVF嘅co-investment partners (可以上網睇下)，當然仲有其他

Angel investors 的話出名嘅都係堆prof、做起咗個堆founders再想投其他etc

推大個valuation玩財技嘅都一定有

有熟啲嘅巴打可以再補充

我想搵資金係 product 增加設計，做多d活動同落地做shop 做體驗，呢啲計劃天使投資全部都ban哂，明明做呢啲先可以推大sales

之後瑞幸單野我就明，乜尻都係靠做假

lm學野

樓主屬於超高栱桿類別

咩生意

現實d咁講？
又話9up
dllm on99

賣IG 淘寶衫起家？
搞自家服裝品牌？

想問你pitch左幾耐？同有冇打算再股換注資？

唔識你個投資者
但千祈唔好覺得佢係有拎個心出黎

真係睇運

咁都要睇埋做緊乜既

你閱讀理解零分
呢個現實講做人勢利 唔撚係講真實喎
小學雞唔使返學撩交嗌攞存在感

可以pm for further investment
利申 做緊fund

邊關事丫, 你做網購如果都係買衫既話, 發展有限.
佢講緊係global, 完全唔同講法

留名學野，打算下年都試下創業係唔係無人脈好難融資

因為只係基礎業務係網店 品牌延伸嘅業務幾廣 b2b b2c都做 亦都唔集中實物交易 技術都係可買賣

原諒我唔可以講好白 但我做既係品牌 所以邊度有賺可以走去邊

情況係apple係個品牌 但有做iPod 手機 earphone 娛樂平台etc

網購冇得比較喎

同時佢背後掌握既技術都可以分賣俾有需要既企業
正如Samsung 做iPhone 螢幕 ，呢類唔係表面見到嘅業務，但搵錢

都傾咗差不多一年

keep住賺錢仲有增長正常人都唔會有意慾玩e d快錢

唔好咁白啦，當年高登好多人抄idea

師兄可以tg我？有小小野想問下

我有意欲發大呀嘛
點知個d 投資人係咁樣發大

自家品牌起家 粉專開始

岩岩打緊段白d 立即del

唔需要講咁多你自己個生意, 講下拎到funding既技巧/經驗好D
你知自己個acc幾咁on9唔小心起到底就唔好啦

我都諗起呢單case
大部分中國人投資startup都唔係想同間公司過世
啲所謂投資者一入股就會千方百計逼ceo 做大盤數
蝕錢都要做大營業額，做唔起就做假數
反正start up 蝕錢好平常冇人care
盤數夠呃到下個水魚/IPO就全身而退
係美國上市嗰堆中國公司好多都係咁

當做假數係宣傳，將來總會breakeven,本多終勝，到時自己仲有10%股權應該都開心既

真

講緊投資額幾乎全部用黎做假數
我唔知咁樣對自己有啲咩好處

網購發展有限

唔係好多間係咁，係間間都係咁

網購都可以global

即刻忍唔住起你底

咩野運動? 香港做小眾好難wo

Ivan Shum 想知詳情

幾時喺連登 IPO ?

我創業第一年都有呢個數
但係唔係科技野
同埋利潤極低

lm先
放工問樓主

所以我唔係香港，大陸 台灣 日本 都有賣，其實都算全球因為都有散客

想問下logistics, 你地應該香港寄? 咁樣寄去世界各地其實運費要幾多錢/ kg同點先有得平?

你死啦，我記得下你係邊間，再講白d炒埋你

其實有唔少公司都有做呢D platform去幫人計價賺rate.
因為我就係做logistics, 所以都知少少

加油我冇諗到咁遠，開得一間得一間

有間公司叫Spaceship係compare運費同落埋單

做乜9

你係美國有個倉果啲?即係人地做ebay係香港成批貨寄去你美國個倉, 你再拆散寄比當地客?
但ebay依啲係咪已經比大陸人玩到爛

巴打距離上市又近左一大步

EBITDA?

咁投資方係咪全部蝕晒？

ching淨係揾一個VC?

1x萬點上車...

好明顯老底有成球幾兩球預左燒錢

想知每輪比左幾多%股

Google下都唔識就咪上黎柒

我係local, 大陸做好D大貨, 經香港出去世界

簡單d講
比好多錢人地去燒都唔會做到間amazon出黎
一間公司勁唔勁都係睇d人勁唔勁
就算有金主比錢你燒都未必幫到你，如果本身條team 唔夠勁/唔夠全面，多多錢都冇用，要既係人才/ 專家，例如點拉到有經驗既coo黎幫你...
所以有d VC 特別多人脈帶到比你，呢d緊要過錢

所以我先話leverage緊錢同人（脈）

做乜間野

wow 又學到野

公司有幾多人
如果要養成條team 500萬真係好快燒曬

公司比投資人

恭喜巴打👍🏻👍🏻巴打好勁，一開始已經可以出到正常糧比自己👍🏻

我自己全職0人工燒咗兩年放棄

你搵spaceship floship quote shipany quote 價好過啦我唔熟呢部分

巴打請唔請人
好想搵start up做

Lm

20% 五百萬同俾人老笠無乜分別

手足你做咩㗎？

大撚把，乜9都有人買
得閒上下kickstarter個d眾籌網，真係好多好on9嘅嘢

增發股份稀釋佢

咩行業

巴打做邊範實業？請唔請 en展仔 依家間野做到個人頹晒，想入startup 挑下自己機

呃到咁多

星之恥D FRD?

留名學野。樓主諗住點 exit ?

angel都20% 500萬？
seed定pro a

我個間都上市
Btw lm 曰學野

連仔有pm

你做到上市 係咪我應該向你學野？ 巴打做乜ka？

好多idea 但唔識programming/ app
係咪通想都要同一個識寫嘅人做拍檔。比錢人寫又驚比人食。

目標是上市 再抵押股俾銀行換現金

之後呢？ 有無繼續做？

恭喜 有冇咩心得同重要野可以拎黎SHARE

巴打做傳統要租鋪既行業？

原來係咁架 創咗業就難做按揭

請問樓主有冇tg?我都好想搵融資但係唔知點入手。。好多問題想請教

努力做嘢公司賺多啲錢買豪宅都冇問題啦

juicy?

樓主，點攞燒炭錢，洗唔洗識 Brainfuck?

我諗到個環保燒炭 app

用 big data + machine learning 搵晒邊啲人潛在想燒炭，然後賣炭俾佢，完事包埋大海環保灑灰，一整套 service 賣

樓主之前有冇參加過 pitching?

有得諗幾時上市

想問下係咪要搵sponsor搞？
中間比人食左幾多fee?

要搵到 A 輪 funding 先

big data
machine learning
AI
blockchain
cloud
5 大 startup buzzword

中晒，係差 fin-tech 未中

Pre A先1mil咁少

叻仔

其實又真係幾wow幾work 不過應該犯法，教唆殺人

有join過Elevator Pitch Competition

Turnover先得 2-3M
假如唔係IT，憑咩估25M
好撚假

廢港 Online shop 平台已經有掌鋪、shopline，基本上都係呃 market share

正正常常都用 Shopify 啦

西九龍果個??

我會係第一個用家，放心

你好鐘意輝夜姬？

賣analytic dashboard+service?

2020年到到都收水，今年最緊要生存，仲籌到錢，個term sheet 唔係太差都應該狗衝。恭喜巴打！

Idea係最唔值錢

科學園搞，ICC 到比賽

Idea is cheap, execution is king.

idea + 家底 + 人脈最值錢

技術唔值錢，只要唔係整火箭，請班IT狗鳩寫就得

直頭愛

呢句成日聽到

我有去過睇

班狗OT寫完件 product 出嚟 main 到一年，就可以炒撚晒佢

事實上，好多人都有想法，但唔係人人都有本錢/心智/能力發展到

有諗過去boot camp到學，有無爸打試過

btw, 認真

如果真係有個 idea，通常揼完出嚟 run 一陣先攞 funding 定一開始就要準備 cap 水 proposal?

叻仔！

你要而加先學programming, 證明你唔適合做tech role, unless 你係year 12 學生

睇邊個execute 得好，idea 實有人撞 lol

真係唔好為錢而入行，香港真係 IT hell 嚟

你仲係想嘅階段佢已經做咗幾年
如果咁都俾你追到，佢抵輸啦

我做飲食

起埋你底之後就覺得自己好戇鳩

你可以先去cyberport果類既program呃錢起條細team先，有小小revenue先唸series A

覺得掂就去馬啦，時間唔等人

咁想問下依啲angel fund洗唔洗搵sponsor個啲搞？
要既話比佢食左幾多水？

肯科水啲人都唔係on9的，你無實物，無traction，點說服人俾錢支持你？將心比心就明。

科學園數碼港個啲政府錢就另計，佢地有kpi每年要派幾多錢。不過個啲就通常十萬，之後再成熟小小就有多幾十萬。

賣產品？ 關科技野？

做咗幾年IT狗，際遇差到乜柒 underpay 伏工都俾我做過晒，未 grad 已經試過自己做 vendor

到最後咪要食藥囉

最近整咗個 殘.ga 大家都知㗎啦，但𠵱個唔諗住賺錢，因為冇 market 同攞 data 唔係咁正路

[url][/url]

就係見你識起網站又對金融市場既quantitative indicator有點研究

我係爭 Strong AI 同 game 唔識寫，其他 front-end, back-end 都寫到爛

同埋我嗰啲係行業估值模型，唔算量化分析 / 技術分析

market係睇你點推廣姐
拎data唔正路先係pain point

同埋一般人都有 bias 唔會明基本分析係點玩，佢哋可能喺個 tradingview 睇住啲圖升升跌跌仲爽

講真，我 data 都係 scrape 人哋嘅，點有得做。

但我由一開始整都唔係為賣錢，而係坊間冇，但我自己要用

係搵人做定自己估，如果要搵，應該去邊搵

其實女神一個月有無廿幾三十個得廿一二歲，真係好勁

想講初創真係十呃九騙
同埋有冇人投又真係講識人同彩數
因為成件事根本係好唔make sense,
大部份初創團隊同投資者都真係onjj

常見理由:初創團隊睇好個project,想拎錢expand/做大佢
駁嘴: 既然你咁睇好,駛鬼蝕股份比人?去銀行借錢咪得, 宜家大部份銀行都唔係難借錢,再唔係,自己問屋企人借都得啦

同埋有冇人投資就真係講彩數
睇你遇唔遇到d有錢冇掟駛嘅有錢人
講真
起步中的團隊 -> 乜9都未有,風險大到同dum錢落海一樣
賺到錢既團隊 -> 既然都賺到錢,問人借錢都得,駛鬼投,借比你做低息按揭都實賺啦

大家成日睇到話邊個邊個投銀好有眼光
其實根本就係因為倖存者偏差
你睇到成功既只係冰山一角
初創根本9死1生,一仗功成萬骨枯

其實一直都講d vc只要十隻有一隻中就基本上回本，而且vc帶既錢未必係最重要，而係expend要用到既人才

十隻有一隻中已經係好難
100隻都唔知會唔會中到一隻
仲要未計唔係爆到unicorn咁

大部份start up都係靠呃
識好多人隨便寫隻app就申請唔同funding，純拎funding
有啲富二代就呃人入去捱，一捱到有得發圍，就踢撚晒出局
真係要好有view同食正個勢，先做得大
好同意你講九死一生

你好有錢咪搵投行幫你搞

Btw起左你底 真係好多膠post 但我覺得你個人幾smart 加油呀巴打! 祝你成功!

投行會介紹你d private fund專門做angel invest

利申我買左唔少

好似大部份撈得掂嘅入面d cofounder都係富二代出身
同埋真係贏在起跑線
本身有錢 = connection多, 平時見慣大場面
pitch時氣場已經唔同
同埋你pitch緊既對像都係d算係有錢人
大家share嘅視野差唔多 & 啱嘴型
同埋就算間公司資金唔掂都冇家庭經濟負擔
甚至可能有financial aids

反觀,好多窮二代都係捱住捱住,最後都係執左,出返去打工
老實講, 做startup學到嘅嘢一定比大部份同屆嘅多,
係人生好寶貴同難得嘅經驗,
但同時你學到嘅嘢又未必同出到去做嘅嘢好掛勾,
最後好多時出去都要由低做返起

唔同意你上半part
窮人難發圍唔係佢本身質素問題，而係無本錢去捱
同埋窮人除非個idea係好有view，否剛就算捱完都未必有得發圍
富二代唔止投資一間公司，同時間好撚多間，隨時一間發到圍，咪拎出黎話自己有幾威威

後半part好同意

多謝介紹 我研下先

應該好多finger food食架喎

target難唔難追?
個schedule係唔係好緊?
怕唔怕比contract條文食左間公司?

除非你真係好大量 唔係正常都係郵局寄最平

咩嚟

大撚把吹水公司將呢幾個字炒埋一碟就想攞funding

有冇搵partner一齊搞？

Ching 有冇tg？想跟你學下點搵天使投資者

係啊 1m 係好少
講緊日本去到series D 都係得咁上下咪好唔合理囉

題外話 細佬freshgrad非常green想留名學野

有個offer係同一個startup founder 一齊開新公司搞一個新嘅product
個startup founder都識咗一段時間 佢會提供佢手上嘅resources 同 network 應該take呢個offer嗎？

定還是freshgrad應該喺私人市場儲返啲經驗同實力先出黎博？

同問

唔知樓主係玩咩啦，但係tech startup就全部都係咁玩，只要個business model，revenue嘅成長係會快過cost，只要scale到個business就賺好多。前題係真係要scale到上去，both technical and sales

每上一個stage成功率可能只有幾%，成功已經唔係萬中無一咁簡單，問心我去開ig shop好過

仲廿一二歲，應該三十左右啦

⋯earning before interest, taxes, depreciation and amortisation

冇人話唔係，但係你成功嘅話，收入係IG shop冇可能比得上。

富二代唔會投資收息，佢哋要既唔係幾多厘回報，要係證明自己，又或者俾屋企人睇自己得之後分身家嗰份。
不過上面講既都係小部分有志氣小小，更大部分係借startup禁老豆既錢出嚟做老闆，自己手上多左錢洗又唔洗點做，做生意輸左又唔會點diu。我識一個朋友盤所謂生意玩左六年輸左過15m仲做緊。我諗佢p&l無一年係正數

加油
香港需要更多start up文化

講多少少

最近打咗幾年廢港屄工諗通咗一樣嘢，就係唔好太過 focus 喺攞 funding。

同銀行借錢嘅道理一樣，佢哋只會借錢俾唔需要錢嘅有錢人 / 公司，但唔會借錢俾真係需要錢嘅窮人，因為佢哋只會考慮風險問題，簡單嚟講就係「綿上添花、落井下石」，咁人性嚟嘅。

同樣道理，如果一筆 funding 係要你搞到有啲起色先會提供，咁攞嚟真係有啲無謂，你要諗埋投行二世祖對家會唔會想食咗你隻車 / 控制咗你件 product 嘅發展。

就以我而家幫件二世祖做件天馬行空攞你命三千萬能系統為例，先唔理佢 idea 幾撚戇鳩，但做件萬能系統幫人儲 data 係佢嘅 vision。

但如果佢問投行二世祖攞 funding，咁人哋就係 focus 喺你第 1-N 年個 turnover 有幾多增長，幾時 break even，同埋會攞埋你部分股權。換句話講，你唔再係主導間公司 / 件 product 發展，而係按照件投行二世祖嘅盈利 model 發展，最後件嘢可能不倫不類，唔係你本身嘅 vision。成個主客地位即時變咗，你又做返幫人打工嘅狗

所以我覺得正確嘅玩法應該靠自己投資 roll 大嚿錢，到你可以唔撚洗做狗都有足夠 cashflow 創業，然後靠自己去推件 product。到你真係搞大咗，啲投行二世祖「求」你接受佢筆 funding，咁個主客地位就唔同咗，你攞佢錢佢都要聽你之笛。

講真，投行二世祖嘅錢都係靠喺投資市場圈錢圈返嚟，點解唔試吓學吓自己喺投資市場圈錢？

識人有質素咁討論吓投資都難，二世祖可能識得人夠多反而有機識到啲有用既人

我成日開 post，但個個當我鳩噏，對住幅圖鳩炒有乜意義？

巴二世祖最近都喺股東大會講到明，美國鳩印錢，股票市場一定長期跑贏債市，佢話唯一要擔心嘅係鳩印錢導致嘅通漲問題

而我嘅睇法係鳩印錢，印咗啲錢唔會有地方去，只會去晒 top 1% 嘅巨企，咪又係「綿上添花，落井下石」嘅道理，所以唔識計估值嘅咪買 SPY 囉

你呢個所謂正確既做法要建基於你好相信你件野係賣得, 同埋你自己投資圈到錢.
是但一樣唔得, 你個計畫都係會fail.

拎funding就係最簡單地整個捷徑, 兼將風險外判, 所以真係各有各好.

但佢要可以搵既錢高ig shop幾十倍先break even到個風險

你地講既ig shop係咪真係開到ig shop既function?而傢ig好似唔support 香港link到自己個online shop

有糧出的話值得一試
冇就有信心先去馬

做左差唔多四年啦

仍然唔知樓主做咩類型，但係tech startup嘅玩法係，開頭個cost可能係高嘅，係燒錢，但係tech startup都會有依個特點，cost嘅growth rate睇定低過revenue，例如如果cost嘅growth係linear，revenue嘅growth一定要超過linear，例如n^2，甚至 exponential。要賺到IG shop嘅幾十倍，只係夠唔夠用戶嘅問題，亦即係公司嘅成長有幾快

傳統產業一般嚟講做到幾大都係得幾%至十%嘅profit margin，但係tech company嘅profit margin一般嚟講可以好高，由十幾，去到幾十% (Google有~20%，Microsoft Facebook有~30%)。但係未scale到去賺得好多之前，一般嚟講都係燒錢，例如Uber嘅profit margin仍然係-30%

當然Uber點樣scale上去，其實我有疑問，類似的士嘅嘢始終好難完全普及化，個demand似乎唔會升得好多，而且Uber大部分嘅revenue都係要畀返司機/餐廳，佢個revenue嘅growth唔會升得快過 cost好多，佢必須要做非常龐大嘅number of trips先又機會賺到錢，問題就係宜家個行業競爭好大，佢有幾大可能grow到去嗰個位？(其中一個Uber可能會失敗嘅原因就係佢嘗試solve嘅問題，門檻並唔高，好多新嘅competitor可以加入)

所以Uber 擺好多資源搞無人駕駛，遲啲可以搞無人駕駛的士，做啲合法野。始終佢而家主業係大部分國家既灰色地帶，打官司都燒咗勁多錢，而且保險公司唔保。

咩platform?

新股定舊股?

咁老實講，你做到有麝自然香，投資者求你入股自己一定有叫價力過你自己周圍R funding

過來人建議大學唔係讀專科嘅話，巴打咁後生試startup都冇壞，你會練到一個打幾個。邊有負責tech野？你partner本身係tech友定係要出去搵人寫？

啱嘅，但係無人駕駛其實仍然有好多法律問題，要可行，冇返五年十年應該搞唔掂，挨唔挨到咁耐先係個問題😂

Thanks
原來已經講左十幾頁
我仲問得咁prelim
真係唔好意思

Btw
要funding 點解唔搵左創科局先?

partner個team本身都有tech底 但之後會搵人起
應該前期prototype會落手自己黎

咁要你同partner夾清楚如果要自己科水時，究竟預唔預你夾？

你間公司係有限公司，只要冇用到你個人資產去抵押銀行借錢，公司蝕錢唔關你個人事。